港版國安法｜《外交家》：香港步向極權的4個預期 「港版文革」正在展開 未來會更糟

國際關係學者沈旭暉在《外交家》雜誌（The Diplomat）撰文，形容「香港文化大革命」正在展開，但最糟的時刻尚未到來。文章指步向極權的香港接下來可預期出現民主派經濟成本增加、法院淪為政權武器、支持民主人士被唾棄，最終當局會為阻止民眾尋找外國避風港而限制離開香港。

1）民主派經濟成本增加
文中指需要執照或專業資格的職業會受到日漸加劇的政治審查——未獲得執照的人會受審查，已有執照的人也需要定期續領，因此不得不定時自表忠心，確保無人會做出或說出任何政治不正確的事或說話。... 這些也或只是冰山一角，大方向是防止政治不正確人士有機會自食其力。...

2）法院成為政權武器
文中指港版國安法生效後，當局的大方向是以最嚴苛的法例，令所有人可輕易被指控、定罪及嫁禍。... 到了行政、立法和司法三個政府架構可充份合作時，類似情況將變得更普遍，也可能以更常見的方式解決，例如中國國安常用的「被認罪」手段。

除了使用公權力，私人訴訟也是打壓異見的常用手法。新加坡等極權社會常以誹謗罪作為打壓手段，... 過往香港人相信法治，基本理解是當局不會任意動用其權力，不過一旦此規則不再獲得尊重，結果大不相同。

3）支持民主人士被唾棄
文中說香港人很快會受壓在私人領域互相監察監視，私人俱樂部將被要求更為配合政府偏好的規則，驅逐政治觀點不正確人士，... 而即使是草根福利機構的會籍，也可能受到政治審查，拒絕政治觀點不正確人士。

...未來撥款申請審批也將無可避免地遭到政治審查，藝術文化界和創新科技界會受到最大打擊，政治正確的申請會更容易獲批，一旦這個訊息廣泛傳開，這項潛規則將成為新常態。

在未來結社也會遭遇各種困難，根據《社團條例》建立的實體將面對更多政治審查 ... 遭吊銷許可 ... 未經註冊組織安排活動可能被控鼓勵「非法集會」或「顛覆活動」。

為確保自我審查可進行得更順利，當局或把舉報制度化，逐漸侵害港人之間的互信，令人民更難建立任何形式的組織或反抗。數碼化管治下，反抗行為門檻降至新低，被打壓的人求助後可能遭背叛而受到二次傷害，更極端的是拒絕根據國安法舉報「顛覆罪行」也可能構成犯罪。

4）限制前往海外
沈旭暉最後指，為防止公眾到海外尋找避風港，當局或會以瑣碎藉口扣留民眾的護照。原本身為自由港的香港將不再自由，最終不聽話的人若想離港或要申請許可，就如在新疆人們通常不能持有自己的護照一樣。為粉碎人民逃離的希望，非本地收入和業務也易落入國安法的管轄範圍。他表示觀察員在這段過渡期將看到香港被破壞摧毀而感到痛苦無助，他們當然希望這些預言不會成真，但不幸地香港的事態發展，似乎正朝最不願見到的方向邁進。

《外交家》雜誌

--------------------------

push 1

push 2

push 3

push 4

push 5

push 6

push 7

push 8

有咩計
有得走好走
如果唔係到時人踩人走就麻煩

push 9

而家就係走唔到呀嘛仆街 連闖入去領事館都冇得走都唔知點算

push 10

我哋唔係唔鍾意香港先至走 係你逼到我冇撚得揀

冇案在身咪可以走

收皮啦 大灣暉
2014年又話中英聯合聲明唔係國際條約 叫英國佬幫手係幻想
今日點呀？
大灣暉 屌你老母 行撚開啦 政治投機者

推

香港街頭運動發展至今，個別上一代政客希望英國出手干涉，末代港督彭定康亦多次表態批評英國政府「不負責任」，似乎不少朋友對邀請國際社會干涉，依然有一廂情願的誤解。 首先，《中英聯合聲明》為什麼是一份「聲明」，而不是條約或協議，就是因為中國政府不願意和英國簽約

同我含撚啦 大灣暉

2014年維穩
2016年去新加坡搵食
2019年上水 開飯
2020年 再出youtube片講聯合聲明不是條約 笑撚死人
做乜撚野國際學者 屌你老尾 共產學者呀嘛
日撚日係到講埋d 9唔撚搭8既廢話

2014年 維穩大灣暉
第一條友出黎反國際戰線
昆鳩人聯合聲明不是條約
正撚樣

所謂國際關係其實都係吹水野
聽下蕭生吹水仲開心啦

612就黎冇錢啦

佢自從上年
再無中間派 果下爆左seed之後
貼啲野好似愈來愈準

612就黎冇錢啦

呢個日子好快到

push

咁係咪佢唔再出聲會好啲？

備忘錄個兩份先冇簽
小學生睇下wiki 都知

最終當局會為阻止民眾尋找外國避風港而限制離開香港

yeah

已經全部發生緊啦

Push.

不要平庸之惡

就嚟連自殺都唔俾

坦白講國際關係人地嘅專業

佢之前係流流地嘅
太書卷啲野好理想化

其實佢仲返唔返到黎香港

篇文應該已經犯左國安法

最美好嘅係所有人都走

諗下點幫助出監果班

你有睇開佢channel嘅話, 其實佢都有講開呢呢啲同埋叫人唔好絕望, 因為更差嘅陸續有嚟... 佢喺呢方面嘅專家, 佢只係負責講佢知嘅嘢, 佢預見會出現嘅事

3）支持民主人士被唾棄

連登係唔係發生緊？

Push

洗撚你講咩 沈國師
35+呢？笑死人

大灣輝 35+呢 屌你老母

但係tip錯哂呢

Pish

21世紀20年代 竟然仲有咁嘅事發生，仲係我熟悉嘅香港

佢之前寫過果10點黎

你班友話唔要溫水煮蛙呀ma 以家咪一下煮熟你囉

走就要立即走啦!

我預感中國好快就會突然關閉香港機場
所以,在香港的人要離開的話,只能夠透過深圳或廣州的機場離開

第4點

第4點黃世柒都講過。不過係tg班人仲話要抗爭，講到走佬=港豬。

似係推健康碼

五毛出沒注意

大陸大把手段去搞啲有人性嘅人
剩係一招限制家庭全員出行都搞到啲人走唔到
你想去旅行，借啲意出走？得，你雙親唔好一齊去囉。或者唔俾你老婆去囉。
唔夠？限制資產轉出海外囉。個個人嘅一舉一動佢都知，有咩咪搞到你唔可以完整咁走囉。如果走嘅代價太大，自然好多人就唔會走。

雖世柒有時係幾柒
但係的確講得冇錯
btw我覺得仲有最少一年時間嘅 如果冇打到台灣
一打台灣就即刻落閘以後唔使走

bno visa唔使良民證
依家走嘅應該大部分用bno啦

雖然有d道理
不過大灣輝

預期出現
佢訓左幾耐
依家已經係咁啦

老實講
tg班友有d中二病feel
以為睇winter on fire咁
但現實係你想做少少野都困難重重

第三點已經成真

一早知會係咁發展落去, 只係大部分人都接受唔到唔肯相信, 就算而家拎bno移民果班, 大把人仲諗住未來係有得再返黎

想問下有冇原link
唔係好搵到

1）民主派經濟成本增加

2）法院成為政權武器

3）支持民主人士被唾棄

4）限制前往海外

後加

5）方便特首管治

6) kill away

支持民主人士? 泛民?

pish

唉

第4項先係最顛
走都唔比走

up

一早話機會得一次D人重係用雨革心態去示威
成日自己嚇自己要對解放軍十四億支那人
推翻唔到現任就報仇硬,咪睇下美國最後道草會否有用
輸埋無事就走人,參加過等死,監禁個班除時死

仲咁傻走去支那機場

咁樣樣 可唔可以爆出嚟畀我先pin上去

而家仲要係熱鍋薑蔥炒香港人

特衰護照 老豆老母都唔撚係bno holder

利用曬呢啲拿渣手段逼人留低 根本就係非法禁錮

where?

佢之前放patreon嫁
可能再修改完放apple 掛